日媒指台積電停止接受華為新訂單 市場憂慮華為出貨量 舜宇光學急跌逾一成

日媒指台積電停止接受華為新訂單
18.05.2020 12:40

日本傳媒引述消息人士指，剛宣布在美國設廠的台灣晶片代工企業台積電，已停止接受中國電訊設備製造商華為的新訂單，將履行已下達訂單，向華為供應到9月中旬。台積電未有回應。

美方限制全球使用美國設備的科技及軟件公司，除非獲華府許可，否則不能向華為供貨。國家商務部表示堅決反對，敦促美方立即停止錯誤做法，強調中方將採取必要措施，維護中國企業的合法權益。

港股中午升94點舜宇光學急跌逾一成
18.05.2020 12:34

港股靠穩，恒生指數低開60點後調頭回升逾百點，高見23952點，中午收報23892點，升94點，成交額593億元，國企指數報9709點，升35點。

重磅股騰訊()反覆靠穩，報421.4元，升0.2元，阿里巴巴()升逾2%，報202元，中移動()升1%，報57.25元。石油石化股跟隨油價上升，中海油()升6%，報8.93元，升0.51元，是半日升幅最大藍籌，中石油()升逾4%，報2.67元，是升幅第二大藍籌，中石化()升近3%，報3.62元。

市場憂慮華為受制裁拖累5G手機出貨量，手機設備股受壓，舜宇光學()急跌逾一成，報109.5元，跌13元，是半日跌幅最大藍籌，瑞聲科技()首季純利大跌近88%，股價跌逾5%，報40.25元，比亞迪電子()跌近7%，報16.34元，跌1.22元。